台印外交！小英推特被印度美食美景洗板 印網友喊：一定要來吃來看

美食外交！小英推特被印度美食洗板 印網友喊：一定要吃吃看

總統蔡英文連日在推特與印度網友互動，獲得熱烈迴響，蔡英文今日在推特PO出在她印度餐廳最愛點的菜色，並詢問大家最喜歡的印度菜是哪種？結果再度引發印度網友熱情回應。（擷取自推特）

2020/10/15 19:03
〔即時新聞／綜合報導〕中國在我雙十國慶前夕警告印度媒體報導需遵守一中原則，結果造成反致印度民眾對台灣產生強烈興趣。總統蔡英文連日在推特與印度網友互動，獲得熱烈迴響，蔡英文今日在推特PO出在她印度餐廳最愛點的菜色，並詢問大家最喜歡的印度菜是哪種？結果再度引發印度網友熱情回應。

民進黨副秘書長林鶴明昨日PO文指出，上週中國在國慶的警告媒體事件，引發印度民間反彈。結果在印度社群上掀起一波印度慶賀中華民國國慶的流行。不但有許多印度意見領袖貼圖慶賀我國慶，也連帶著許多印度網友湧入蔡英文的推特和IG帳號，成為非常特殊的外交互動。這波事件中，蔡英文的推特人數增加了6000多人，將突破140萬大關；IG也湧入7000多位新粉絲，顯見印度網友的熱情。

蔡英文今（15）日下午在推特PO文表示，台灣有許多受歡迎印度餐廳，她並PO出一桌豐盛的印度美食照片，表示她最愛的印度菜是鷹嘴豆馬薩拉（chana masala）與一種印度的主食麵餅烤饢（naan），而印度奶茶（chai）總是勾起她在印度旅行時，色彩繽紛的美好回憶。推文最後，蔡英文並反問網友「最喜歡的印度菜是什麼？」

該推文PO出後，立刻又有大量印度網友湧入留言，網友紛紛貼出瑪撒拉香料捲餅（Masala Dosas）、香料水醬酥炸球（Pani Puri）、綠咖哩、麵餅配奶油咖哩雞等料理，還有網友表示，蔡英文也一定要來嚐嚐看印度的甜點；另外，也有台灣印度菜餐廳表示，非常感謝蔡英文提到在台灣的印度相關產業與文化，很幸運能在蔡英文的帶領時來到台灣。推文在短短不到6小時，已經湧入超過1000則留言，另獲近2萬讚、5000次轉貼。

如果小英單拖一個人去印度
可會成為美食嘛？

印度狂推辣台妹！小英推特、IG粉絲暴增 台灣成熱門標籤

蔡英文昨日特地在推特以印度梵文「Namaste」，向印度網友們打招呼，蔡英文並PO出4張過去造訪印度泰姬瑪哈陵的照片，感謝印度網友的親切問候與關注，這讓她想起了曾在印度度過的美好時光。（擷取自蔡英文推特）

2020/10/15 06:26
首次上稿 10/14 22:15
更新時間 10/15 06:26

〔即時新聞／綜合報導〕中國於我雙十國慶前夕發函印度媒體，警告報導相關新聞注意用詞，結果引發印度民間強烈反彈，社群平台湧現大量印度網友挺台推文。總統蔡英文13日在推特貼出拜訪印度的照片，感謝印度網友支持，結果推文被轉貼超過1萬次，另有5.2萬人按讚。對此，民進黨副秘書長林鶴明指出，在這一波事件中，蔡英文的推特人數增加了6000多人，將突破140萬大關；IG也湧入7000多位新粉絲，可見印度網友的熱情。

林鶴明昨日在臉書PO文表示，上週中國在國慶的警告媒體事件，引發印度民間反彈。結果在印度社群上掀起一波印度慶賀中華民國國慶的流行。不但有許多印度意見領袖貼圖慶賀我國慶，也連帶著許多印度網友湧入小英的推特和IG帳號，成為非常特殊的外交互動。

林鶴明說，蔡英文13日在推特貼出2012年拜訪印度的照片，結果被印度粉絲推到超過5萬讚、1萬轉貼，顯見印度粉絲熱情；另外，日前在印度中使館附近張貼印有中華民國國旗和「台灣，國慶日快樂」標語的執政黨印度人民黨德里黨部發言人巴加（Tajinder Pal Singh Bagga），也轉推並貼出他來台灣參訪景點的畫面，表示支持。林鶴明指出，尤其更值得注意的是，#Taiwan標籤在印度時間10/7晚間，一度還登上印度推特前三名，成為印度的熱門關鍵字。

林鶴明表示，也因如此，蔡英文的推特追蹤人數也增加快6000多人，來到了139.3萬人的新高，即將突破140萬粉絲，依然是台灣最多人追蹤的推特。除了推特，在IG上也意外發現有許多印度網友也湧入轉發動態訊息並標籤蔡英文總統的帳號，粗略計算約莫至少800則以上標籤，尤其#TaiwanNationalDay可以看到許多印度網友的發文。總計蔡英文的IG帳號也在這一波國慶發文中漲粉近7000多人，來到了77.9萬，即將突破80萬門檻。

林鶴明最後表示，蔡英文總統的推特一直都是用來和其他國家網友互動的重要利器，尤其蔡英文在這一年率領台灣在面對武漢肺炎防疫表現傑出，抵抗中國對區域的威脅和挑戰，都讓「#蔡英文」成為台灣在世界上最熱的關鍵字，不僅今年時代雜誌將蔡英文列入百大影響人物外，在推特上更可以看見世界各國的網友透過社群跟台灣互動，展現世界支持台灣的能量。

留名睇支那玻璃心

小英不可能單獨行
因為是國家元首
即使卸任之後

支那五毛搞不過搞不過咖哩大軍

台灣國總統咁就多咗7000幾位外國followers
真係多謝晒你支那

感謝支那共黨

同印度建立埋經濟關係
台印發大財

一個提供勞力 一個提供技術

經濟互補
台灣IT硬體 + 印度IT軟體

識做
印度一定係下一個世界強國
小英咁做醒

印度勞動人口比中國多
薪資又平

又輸埋

對家咁柒黑人憎
放個屁冇支那咁臭都己經排隊爭住讚
支那到而家都重未明

印度遲早超越中國

遲下印度經濟發展夠既話，對半導體需求又會更大，台積電gogogo

維尼：詢問大家最喜歡的中国菜是哪種？
印度網友：蝙蝠湯

小英啲政治公關好勁 當然佢都有料到

贏得民心
才可以贏得政治

我係印度人啊屌

#MilkTeaAlliance

你期望一個小學生做啲咩出嚟？

台妹：

睇開d賤種無賴戰狼文，真係要睇返d 正常人話洗下眼

呢啲先係總統，要貼地就貼地，要發號施令就發號施令

十年難得一遇嘅人才

完全同意

美食外交

民選政府與專制政府不同

咁柒婆一定係十年難得一遇嘅奴才

咁都係多得佢用人唯才，幕後團隊願意創新貼地

相反望吓777啲班底除咗呃飯食諗唔到其他

抗中連合盟主 蔡英文

印度會唔會癲到同台灣建交或邀請小英外訪

澳洲有咩特色茶類產品？

向今上擦鞋就有

逆統戰

唔好笑

[The Night Night Show with Brian Tseng] Tsai Ing-Wen Shouts Out to William Lai and Terry Gou
5,454,753 views

食過呢個，酸酸地餿水味，唔知有乜咁美食

aptamil牛奶

品嚐小英

逆統戰(中) 香港篇

喺邊度食?
街邊嗰啲就梗係啦, 餐廳嗰啲好啲

牛奶唔係茶，唔入得

印度IT

中國貿易制裁也不怕！澳洲總理聯合國大會演說 再提調查新冠病毒起源
中央社 + 追蹤 2020-09-27 11:30

真外交

笑乜撚

外交屈機

naan好食

正名：係武漢肺炎/中國病毒先啱

你同過印度it同事做野就知咩料

佢哋都係十年一遇嘅抄筆記人才

國民黨：好嬲好嬲

考緊DSE蝗語試卷三 聆聽及綜合部分

望咗眼以為改緊何韻詩首木紋

一直都好想試吓印度啲街頭小食
雖然好唔衛生但係好似好撚正

但要奶先整到奶茶

敵人的敵人就是朋友了

Taiwan No.1

算啦，你當「奶茶」係「奶」同「茶」都無話可說

磨菇雲

台印友好！印度執政黨幹部向小英推薦餐廳 「我朋友在台北開的」

PR公司仲唔快d入呢個post膠化佢，引班假膠連登小朋友騎劫個post，唔係想香港人望住台灣connect世界各地掛？

推比like

台印邦交

印度技術都唔差

Jm9

搵名人試下咁樣抨起個天安門廣場，玻璃心又群起而攻之

有冇咁多g spot

印度人唔食豬
台灣啲美食可以點推廣過去

印仔?
好C伏

滅絕支共

免疫力測試

但要改一改佢地文化 華人d勤力思想洗左百年腦先有今日既效果

其實好差 平時你聽果d製藥 汽車組裝既技術 都係要有鬼佬睇住 或者直接買技術.

好濕熱

食完痾到駕崩

佢真係好識玩

其實同支那一樣 都係工廠嚟
人材質素好參差

張圖係咪係Cheap大到黎

有Cheap的風格

因為種性階級觀念太強，人冇機會向上流，邊個會努力

呢個都係 所以印度要睇下有無總理夠膽打破呢個框架

張昀昀昨天晚餐時間看新聞時，我媽突然說「還好你們年輕人的眼睛是雪亮的」。我疑惑了一下，我媽補了一句「我本來很喜歡國民黨和韓國瑜」。6 months ago3175因為布加拉提太帥了所以世界很和平 !你媽媽看的什麼然後怎麼了嗎？好好奇哦🤔4 months ago7david我媽媽也是看到香港的狀況才醒過來的4 months ago15330 KENdavid 就算香港還是毀了，能令親中台灣人認清事實，示威者的行動也算有價值了。3 months ago11david330 KEN 心痛！！香港人做錯了什麼⋯⋯3 months ago7

推

中國傻閪，原本印度一般人都唔撚知咩係雙十，真係多得你事前"警告"當地媒體，被人打蛇隨棍上， 中印衝突都未搞掂好心就收下皮先

中國又要嬲嬲豬

直接貼在中國大使館前面